%doc: fonts/eso/1 ESO/Castell de Montesquiu/Visita al castell de Montesquiu.doc
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Visita al castell de Montesquiu} % titol
{El passat 23 d’octubre els alumnes de 1r d’ESO vam anar d’excursió al Castell de Montesquiu, prop de sant Quirze de Besora}
{ESO} % seccio
{905} %pagesof
% autor: Paula Benages
% curs: 1r d’ESO




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/visita_castell_montesquiu_01.jpg}


És un castell que té al darrere un gran procés històric que ha durat més de deu segles. Ara us n’explicaré la història. 

El primer amo del castell va ser Guifré el Pilós el S. IX, el segon va ser Arnau Guillem de Besora al segle XIV, i el tercer Lluís Descatllar, que l’utilitzava de segona residència. També ho feia Emili Juncadella, que va ser el propietari que més va decorar el castell. L’Emili va morir afusellat a la Guerra Civil i va cedir el seu castell a la Diputació, que és l’actual propietari. 

El castell és molt gran. Les seves sales principals són el menjador, on hi havia unes copes per beure licor molt fràgils que les utilitzaven en les ocasions molt especials, i també la sala d’estar, que tenia un joc d’escacs on les peces negres tenien les mans i la cara blanca, ja que eren molt racistes en aquella època i els negres no podien guanyar mai. Una cosa curiosa eren els llits que eren molt curts i amples, ja que la gent dormia mig asseguda perquè estaven grassos i no feien bé la digestió.

Va ser una visita molt interessant i vam aprendre moltes coses.

\authorandplace{Paula Benages}{1r d’ESO}

\end{news}
